\documentclass[12pt,openright,a4paper,brazil]{abntex2}

% pacotes basicos
% \usepackage{lmodern}       % Usa a fonte Latin Modern          
\usepackage{ae}              % Usa a fonte ae
\usepackage[T1]{fontenc}     % Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}  % conversão automática dos acentos
\usepackage{indentfirst}     % Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{microtype}       % para melhorias de justificação
\usepackage{color, colortbl} % Controle das cores
\usepackage{lastpage}        % Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{graphicx}        % Inclusão de gráficos

% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{azul}{rgb}{0.5,0.5,1}

% citacoes
\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}
\usepackage[alf]{abntex2cite}

\input{config/termos}    % termos, fomatados, mais comumente utilizandos
\input{config/comandos}  % definicao dos comandos

% infos
\titulo{Análise Comparativa entre Sistemas Operacionais Padrão Posix Utilizando
o Kernel Linux e o Kernel FreeBSD}
\autor{Eder Ruiz Maria}
\local{Foz do Iguaçu - PR}
\data{2006}
\orientador{Renato Bobsin Machado}
\coorientador{}
\instituicao{%
  Universidade Estadual do Oeste do Paraná
  \par
  Centro de Engenharias e Ciências Exatas
  \par
  Ciência da Computação}
\tipotrabalho{Trabalho de Conclusão de Curso}
% deve conter o tipo do trabalho, o objetivo, o nome da instituição e a área de
% concentração
\preambulo{}

% informações do pdf
\makeatletter
\hypersetup{
	pdftitle={\@title},
	pdfauthor={\@author},
	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
	pdfkeywords={linux}{kernel}{sistemas operacionais}{freebsd},
	colorlinks=true,
	linkcolor=blue,
	citecolor=blue,
	filecolor=magenta,
	urlcolor=blue,
	bookmarksdepth=4
}
\makeatother

\setlength{\parindent}{1.3cm} % tamanho do parágrafo
\setlength{\parskip}{0.2cm}   % controle do espaçamento entre parágrafos
                              % tente também \onelineskip

\makeindex



\begin{document}

\selectlanguage{brazil}
\frenchspacing          % retira espaço extra obsoleto entre as frases.


% capa
\imprimircapa

% folha de rosto
\imprimirfolhaderosto

% figuras
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage

% tabelas
\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
\listoftables*
\cleardoublepage

% sumario
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage

% elementos textuais
\textual


% introducao
\input{text/chapter-00}
   \setcounter {figure}{0}
   \setcounter {table}{0}

% sistema operacional
\input{text/chapter-01}
    \setcounter {figure}{0}
    \setcounter {table}{0}

% unix, linux, freebsd
\input{text/chapter-02}
    \setcounter {figure}{0}
    \setcounter {table}{0}


\postextual

\bibliography{ref}

% indice remessivo
\phantompart
\printindex

\end{document}
